是[多啦A夢第](../Page/多啦A夢.md "wikilink")24部[長篇作品](../Page/哆啦A夢電影作品.md "wikilink")，2003年3月8日放映。由[藤子·F·不二雄製作公司根據多啦A夢單行本第六卷的](../Page/藤子·F·不二雄製作公司.md "wikilink")《颱風之子風子》改編而成。该原作在2018年年初改编成水田版动画中预言了9月初吹袭日本的第三视乎台风。而现实没有风子。导致巨大损失原作者是[藤子·F·不二雄](../Page/藤子·F·不二雄.md "wikilink")，導演是[芝山努](../Page/芝山努.md "wikilink")。[電影](../Page/電影.md "wikilink")[票房是](../Page/票房.md "wikilink")25億4000萬[日圓](../Page/日圓.md "wikilink")。

## 故事大綱

風子在偶然的機會下認識了[大雄](../Page/野比大雄.md "wikilink")，並被大雄收留成為好朋友。大雄、哆啦A夢和帶風子無意間闖進了風之村，這裡的人都是利用[風從事所有的事情](../Page/風.md "wikilink")。此時，被封印已久善於利用風做壞事的嵐族邪惡族長烏蘭達被喚醒過來，竟然想重新利用怪物馬風卡征服世界，可愛的風子竟然是怪物馬風卡的一部份，為了拯救世界及風子，大雄及哆啦A夢將要一起經歷一個不可思議的旅程。

## 作品特徵

這部作品主要描述大雄與風子之間的友情，而且比起之前的作品亦感性得多。雖說是友情，但卻讓人感覺有少少像描述愛情一樣，特別當大雄拿著另一個可愛的公仔，風子出現吃醋的一面。風子失望地走後，大雄亦後悔鬧走風子，最後雙方亦和好，象徵一對朋友及情侶即使鬧翻亦能和好如初。這作品整體來說，都是描述大雄與風子一起冒險，可憐的風子多次被捉去，而大雄亦都十分緊張，當大雄有危險時，風子亦都陪伴在他身邊。讓人不禁聯想身邊的親人及朋友，在危難時不停支持自己。特別當大雄與風子在監獄相遇時，亦象徵同甘共苦。而最令人催淚的一幕，莫過於風子最後犧牲自己。風子犧牲後，更進一步描寫大雄之前與風子之間的回憶，十分感人，而且亦是多啦A夢系列少有的情節。

## 人物角色

### 原設

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>配音員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>哆啦A夢</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大山羨代.md" title="wikilink">大山羨代</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>大雄</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/小原乃梨子.md" title="wikilink">小原乃梨子</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>靜香</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/野村道子.md" title="wikilink">野村道子</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>胖虎</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/立壁和也.md" title="wikilink">立壁和也</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>小夫</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/肝付兼太.md" title="wikilink">肝付兼太</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影角色

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>配音員</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>日本</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>香港</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>小風</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/金井美香.md" title="wikilink">金井美香</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>天吉</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/愛河里花子.md" title="wikilink">愛河里花子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a>（DVD）<br />
<a href="../Page/伍秀霞.md" title="wikilink">伍秀霞</a>（TVB）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>小純</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/西原久美子.md" title="wikilink">西原久美子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>長老</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/穗積隆信.md" title="wikilink">穗積隆信</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a>（TVB）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 敵人

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>配音員</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>日本</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>香港</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>史多姆</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/屋良有作.md" title="wikilink">屋良有作</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃志明.md" title="wikilink">黃志明</a>、<a href="../Page/黃子敬.md" title="wikilink">黃子敬</a>（TVB）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>烏蘭達</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/小林清志.md" title="wikilink">小林清志</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a>（TVB）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>格蘭多</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 工作人員

  - 原作：[藤子·F·不二雄](../Page/藤子·F·不二雄.md "wikilink")
  - 導演：[芝山努](../Page/芝山努.md "wikilink")
  - 編劇：[岸間信明](../Page/岸間信明.md "wikilink")
  - 演出（導演助理）：朴京順
  - 總繪畫指導：[渡邊步](../Page/渡邊步.md "wikilink")
  - 繪畫原作：藤子製作株式會社
  - 美術設定：沼井信朗
  - 美術指導：清水敏幸
  - 攝影指導：梅田俊之
  - 剪接：[岡安肇](../Page/岡安肇.md "wikilink")
    ([岡安Promotion](../Page/岡安Promotion.md "wikilink"))
  - 助理剪接：[小島俊彥](../Page/小島俊彥.md "wikilink")、中葉由美子、村井秀明、川崎晃洋、三浦圭貴
  - 錄音指導：浦上靖夫
  - 原創音樂：[堀井勝美](../Page/堀井勝美.md "wikilink")
  - 動作音效設計：庄司雅弘 (Fizz Sound Creation Ltd.)
  - 動作音效設計助手：北方將實 (Fizz Sound Creation Ltd.)
  - 繪畫指導：加來哲郎、金子志津枝、藤森雅也、柳田義明
  - 動畫檢査：原鐵夫、江野澤柚美、中峰ちとせ、中野惠美、中澤美奈子、江川陽司
  - 色彩設計：松谷早苗、稲村智子
  - 色彩指定：下浦亜弓、中島淑子、確井彩子
  - 成品檢査：高木理恵、大浦聡子、都甲晃子
  - 成品擔當：野中幸子
  - 成品掃瞄：田中淑子、柴田邦浩
  - 特殊效果：橋爪朋二
  - 數碼特殊效果：三浦里奈
  - 原畫繪畫：尾鷲英俊、丸山宏一、山森英司、大杉宜弘、柴田和子、小柳信行、山崎繪里、志田晴美、山崎猛、末吉裕一郎、池田和美、上野真里子、吉岡忍、篠原真紀子、大城勝、大久保修、松井理和子、鈴木大司、淺野文影、六崎光幸、佐藤卓志、杉江敏治、粉川剛、赤城博昭、道旗義宣、田中敦子、青山浩行、矢野雄一郎、增田敏彦、赤城由高、長濱博史、村田耕一、川添博基、原田峰文
  - 基本設定：川本征平
  - 背景繪畫：工藤剛一、野村可南子、磯淵千歌、江島浩一、渡邊美里、oka、artana、winaya、surata、sutara、winta
  - 背景掃瞄：株式會社SCAN屋
  - 合成攝影：福田寬、手塚千鶴子、松澤秀子、伊藤修一、市川智、花井延昌、櫻井洋平、桶田一展、羽鳥貢、佐藤敬子、佐佐木和宏、中村紀
  - 視覺效果設計：堤規至
  - 片頭字幕合成：柏原健二
  - 背景音樂録音：内沼映二
  - 背景音樂製作協力：Sound Staff、Cross Company
  - 音響後期製作：AUDIO PLANNING U
  - 音響後期製作辦理：山口さやか、加藤知美
  - 音響後期製作進行：井澤基、鈴木紀子
  - 錄音室：APU MEGURO STUDIO
  - 混音師：田中章喜、田口信孝
  - 助理混音：大城久典、内山敬章、山本寿、金子俊也
  - 數碼光學錄音：西尾曻
  - [杜比音效顧問](../Page/杜比數碼.md "wikilink")：河東努、森幹生 (Continental Far East
    Ltd.)
  - 底片沖印：株式會社東京現像所
  - 文藝：瀧原彌生
  - 製作事務：杉野友紀、服部高弘
  - 製作進行：吉田成彥、外崎真、吉家康介、大橋永晴、村元克彥、上野弘泰、菅野淳之
  - 製作辦理：吉田有希、大金修一
  - 監製：小倉久美、大澤正享、梶淳、濱田千佳
  - 執行監製（出品人）：山田俊秀、木村純一
  - 動畫製作：新銳動畫株式會社
  - 製作協力：藤子製作株式會社、ADK ([Asatsu-DK](../Page/Asatsu-DK.md "wikilink"))
  - 製作：朝日電視台株式會社、小學館株式會社、新銳動畫株式會社

## 主題歌

  - [直到重逢的那天](../Page/直到重逢的那天.md "wikilink")（）：作詞：[北川悠仁](../Page/北川悠仁.md "wikilink")，作曲：[北川悠仁](../Page/北川悠仁.md "wikilink")，演唱：

## 外部連結

  -
  -
  - {{@movies|fdjp92130451}}

  -
  -
[2003](../Category/哆啦A梦电影作品.md "wikilink")
[Category:2003年日本劇場動畫](../Category/2003年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:芝山努電影](../Category/芝山努電影.md "wikilink")
[Category:2000年代科幻片](../Category/2000年代科幻片.md "wikilink")
[Category:2000年代冒險片](../Category/2000年代冒險片.md "wikilink")
[Category:颱風題材電影](../Category/颱風題材電影.md "wikilink")